[
  {
    "question": "Типы волн бывают:",
    "correct": "Продольные и поперечные",
    "options": [
      "Продольные и поперечные",
      "Круговые и сферические",
      "Резонансные и защитные",
      "Ливневые и сдерживающие"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называется зависимость давления жидкости от скорости?",
    "correct": "Закон Бернулли",
    "options": [
      "Закон звука",
      "Закон Архимеда",
      "Закон Бернулли",
      "Закон жидкостей"
    ]
  },
  {
    "question": "Что должно произойти в жидкости, чтобы скорость увеличилась, согласно уравнению Бернулли?",
    "correct": "Ширина потока должна уменьшиться",
    "options": [
      "Ширина потока должна уменьшиться",
      "Температура жидкости должна снизиться",
      "Давление должно повыситься",
      "Вязкость жидкости должна увеличиться"
    ]
  },
  {
    "question": "О каком явлении уравнение Бернулли?",
    "correct": "Поток жидкости",
    "options": [
      "Броуновское движение",
      "Поток жидкости",
      "Баланс жизни",
      "Угасающее расположение"
    ]
  },
  {
    "question": "Какова формула периода колебаний тела в математическом маятнике?",
    "correct": "T = 2π√(l/g)",
    "options": ["T = 2π√(l/g)", "T = π√(l/g)", "T = 2πl", "T = g/l"]
  },
  {
    "question": "Что такое гармоническое колебание?",
    "correct": "Циклическое и идентичное движение",
    "options": [
      "Удлиненное колебание",
      "Циклическое и идентичное движение",
      "Прерывистое колебание",
      "Колебание, изменяющееся под внешними воздействиями"
    ]
  },
  {
    "question": "Подъемная сила крыла самолета зависит от:",
    "correct": "Угла наклона крыла",
    "options": [
      "Скорости и формы",
      "Температуры воздуха",
      "Веса",
      "Угла наклона крыла"
    ]
  },
  {
    "question": "От чего зависит период пружинных колебаний?",
    "correct": "От массы и жесткости пружины",
    "options": [
      "Только от массы тела",
      "Только от жесткости пружины",
      "От массы и жесткости пружины",
      "От скорости тела"
    ]
  },
  {
    "question": "Что является причиной затухающих колебаний?",
    "correct": "Силы сопротивления (трение, сопротивление воздуха)",
    "options": [
      "Силы сопротивления (трение, сопротивление воздуха)",
      "Масса колеблющегося тела",
      "Форма тела",
      "Только отсутствие внешних сил"
    ]
  },
  {
    "question": "Какие примеры самоколебаний?",
    "correct": "Движение маятника без воздействия внешней силы",
    "options": [
      "Движение маятника без воздействия внешней силы",
      "Разрушение обработанной конструкции",
      "Короткие замыкания экрана телевизора",
      "Движения научно-исследовательских приборов"
    ]
  },
  {
    "question": "От чего зависит сила Архимеда?",
    "correct": "От объема тела и плотности жидкости",
    "options": [
      "От массы тела",
      "От материала тела",
      "От объема тела и плотности жидкости",
      "От высоты жидкости"
    ]
  },
  {
    "question": "Что характеризует первый закон Ньютона?",
    "correct": "Инерция",
    "options": ["Инерция", "Ускорение", "Сила", "Масса"]
  },
  {
    "question": "Какое движение совершает свободное тело в инерциальной системе, если на него не действует сила?",
    "correct": "Равномерное прямолинейное",
    "options": [
      "Ускорение",
      "Круговое",
      "Равномерное прямолинейное",
      "Колебательное"
    ]
  },
  {
    "question": "Какая физическая величина характеризует инерцию тела?",
    "correct": "Масса",
    "options": ["Масса", "Сила", "Скорость", "Плотность"]
  },
  {
    "question": "В каких единицах измеряется масса в Международной системе единиц?",
    "correct": "Килограмм",
    "options": ["Джоуль", "Ньютон", "Метр", "Килограмм"]
  },
  {
    "question": "Какая физическая величина вызывает ускорение тела?",
    "correct": "Сила",
    "options": ["Масса", "Сила", "Плотность", "Температура"]
  },
  {
    "question": "Согласно второму закону Ньютона, ускорение пропорционально",
    "correct": "Равнодействующей силе",
    "options": ["Длительности", "Массе", "Скорости", "Равнодействующей силе"]
  },
  {
    "question": "Какая формула выражает второй закон Ньютона?",
    "correct": "F = ma",
    "options": ["F = ma", "F = mv", "F = m/g", "F = v/t"]
  },
  {
    "question": "Если равнодействующая сила, действующая на тело, равна нулю, то его ускорение будет",
    "correct": "Ноль",
    "options": ["Ноль", "Большое", "Маленькое", "Бесконечное"]
  },
  {
    "question": "Какая физическая величина связывает силу и ускорение?",
    "correct": "Масса",
    "options": ["Температура", "Масса", "Плотность", "Время"]
  },

  {
    "question": "Что останется неизменным, если сумма сил, действующих на тело, равна нулю?",
    "correct": "Скорость",
    "options": ["Скорость", "Ускорение", "Сила", "Плотность"]
  },
  {
    "question": "Как взаимодействующие силы применяются к телам согласно третьему закону Ньютона?",
    "correct": "На разные тела",
    "options": [
      "На разные тела",
      "На одно и то же тело",
      "Только в горизонтальном направлении",
      "Только на движущиеся тела"
    ]
  },
  {
    "question": "Что означает деформация тела?",
    "correct": "Изменение формы",
    "options": ["Изменение формы", "Движение", "Масса", "Возвратность"]
  },
  {
    "question": "Законы Кеплера относятся в основном к космической системе, в частности",
    "correct": "Планеты",
    "options": ["Молекулы", "Планеты", "Галактики"]
  },
  {
    "question": "От какого фактора зависит сила тяжести, действующая на тело?",
    "correct": "От массы тела",
    "options": [
      "От формы тела",
      "От массы тела",
      "От материала поверхности",
      "От температуры тела"
    ]
  },
  {
    "question": "В каких единицах измеряется сила тяжести?",
    "correct": "Ньютон",
    "options": ["Килограмм", "Метр", "Ньютон", "Секунда"]
  },
  {
    "question": "Как изменяется ускорение свободного падения с увеличением высоты?",
    "correct": "Уменьшается",
    "options": [
      "Увеличивается",
      "Не изменяется",
      "Уменьшается",
      "Не зависит от высоты"
    ]
  },
  {
    "question": "Как изменяется вес тела в состоянии невесомости?",
    "correct": "Станет равным нулю",
    "options": [
      "Станет равным нулю",
      "Увеличится",
      "Уменьшится, но не достигнет нуля",
      "Удвоится"
    ]
  },
  {
    "question": "Как изменяется вес тела при движении с ускорением вверх?",
    "correct": "Увеличивается",
    "options": [
      "Увеличивается",
      "Уменьшается",
      "Останется неизменным",
      "Исчезнет"
    ]
  },
  {
    "question": "Что произойдет с весом тела, если лифт будет двигаться вниз с ускорением?",
    "correct": "Уменьшится",
    "options": ["Увеличится", "Уменьшится", "Удвоится", "Станет бесконечным"]
  },
  {
    "question": "От чего зависит первая космическая скорость?",
    "correct": "От массы Земли и её радиуса",
    "options": [
      "От атмосферы Земли",
      "От массы Земли и её радиуса",
      "От массы спутника",
      "От формы спутника"
    ]
  },
  {
    "question": "Какова основная причина силы сопротивления?",
    "correct": "Воздействие частиц воздуха или жидкости",
    "options": [
      "Масса тела",
      "Воздействие частиц воздуха или жидкости",
      "Гравитация Земли",
      "Магнитное поле"
    ]
  },
  {
    "question": "В какой научной области наиболее часто используются обратные задачи механики?",
    "correct": "В астрономии",
    "options": ["В астрономии", "В химии", "В экологии", "В биологии"]
  },
  {
    "question": "На чем основано решение прямой задачи механики?",
    "correct": "На законах движения",
    "options": [
      "На законах движения",
      "На законах связи",
      "На законах преломления света",
      "На магнитном взаимодействии"
    ]
  },
  {
    "question": "Какая сила определяет движение тела по наклонной плоскости?",
    "correct": "Сила тяжести",
    "options": [
      "Сила тяжести",
      "Сила трения",
      "Электрическая сила",
      "Магнитная сила"
    ]
  },
  {
    "question": "Какое движение может совершать тело при скольжении по наклонной плоскости, если пренебречь трением?",
    "correct": "Равноускоренное",
    "options": [
      "Равномерное",
      "Равноускоренное",
      "Равнозамедленное",
      "Движение невозможно"
    ]
  },
  {
    "question": "Какое движение совершает неинерциальная система отсчета?",
    "correct": "С ускорением",
    "options": [
      "Равномерное прямолинейное",
      "С ускорением",
      "Полный покой",
      "Только по окружности"
    ]
  },
  {
    "question": "Какое движение совершает тело, если на него действует только сила Кориолиса?",
    "correct": "Окружное",
    "options": ["Прямолинейное", "Окружное", "Параболическое", "Колебательное"]
  },
  {
    "question": "В каких единицах измеряется момент силы?",
    "correct": "Н×м",
    "options": ["м/с²", "Н/м", "Н×м", "кг×м/с²"]
  },
  {
    "question": "Какая из следующих величин имеет размерность кгм²/с²?",
    "correct": "Сила",
    "options": ["Сила", "Плечо силы", "Импульс силы", "Момент силы"]
  },
  {
    "question": "Сколько условий требуется для равновесия тела?",
    "correct": "2",
    "options": ["4", "3", "1", "2"]
  },
  {
    "question": "Сколько видов равновесия существует?",
    "correct": "3",
    "options": ["4", "1", "2", "3"]
  },
  {
    "question": "Чему равна механическая работа?",
    "correct": "A=F×s×cosα",
    "options": ["A=F²s×cosα", "A=F×s²/2", "A=F+s×sinα", "A=F×s×cosα"]
  },
  {
    "question": "В каких единицах измеряется работа?",
    "correct": "Дж",
    "options": ["Гц", "Дж", "Вт", "Па"]
  },
  {
    "question": "Чему равна работа силы упругости?",
    "correct": "A=kx²/2",
    "options": ["A=kx²/2", "A=k+x²/2", "A=k-x²/2", "A=k²x/2"]
  },
  {
    "question": "Чему равна работа силы трения?",
    "correct": "A=-μmgl",
    "options": ["A=μmg+l", "A=-μmgl", "A=μmg/l", "A=-μl/mg"]
  },
  {
    "question": "Что характеризует физическая величина мощность?",
    "correct": "Скорость работы",
    "options": [
      "Скорость работы",
      "Действующая сила",
      "Время работы",
      "Работа силы"
    ]
  },
  {
    "question": "Какова единица измерения мощности?",
    "correct": "Вт",
    "options": ["Н", "Дж", "Вт", "Гц"]
  },
  {
    "question": "Что показывает коэффициент полезного действия?",
    "correct": "Отношение полезного к полному",
    "options": [
      "Полезная работа",
      "Отношение полезного к полному",
      "Их разница",
      "Отношение полного к полезному"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой вид энергии представляет собой кинетическая энергия?",
    "correct": "Механическая",
    "options": ["Тепловая", "Механическая", "Электромагнитная", "Ядерная"]
  },

  {
    "question": "От каких величин зависит кинетическая энергия тела?",
    "correct": "От массы и скорости",
    "options": ["От высоты", "От массы", "От массы и скорости", "От скорости"]
  },
  {
    "question": "Сколько видов энергии различают в механике?",
    "correct": "3",
    "options": ["5", "3", "2", "1"]
  },
  {
    "question": "Как рассчитывается кинетическая энергия?",
    "correct": "Eк=mv²/2",
    "options": ["Eк=ma²/2", "Eк=mv²/2", "Eк=-mg²/2", "Eк=mgh"]
  },
  {
    "question": "Как выражается теорема потенциальной энергии?",
    "correct": "A=-△Eп",
    "options": ["A=Eп2/Eп1", "A=-△Eп", "A=△Eп", "A=Eп2+Eп1"]
  },
  {
    "question": "Какой формулой выражается импульс силы?",
    "correct": "I=F×△t",
    "options": ["I=△F×t", "I=F/△t", "I=△F/t", "I=F×△t"]
  },
  {
    "question": "Какой формулой выражается импульс тела?",
    "correct": "p=mv",
    "options": ["p=mv²", "p=mt", "p=mv", "p=m/t"]
  },
  {
    "question": "Сколько видов столкновений различают в зависимости от характера взаимодействия?",
    "correct": "2",
    "options": ["4", "3", "1", "2"]
  },
  {
    "question": "В каких единицах измеряется давление?",
    "correct": "Н/м²",
    "options": ["Гц", "Н/м²", "Н/м", "Н/м³"]
  },
  {
    "question": "На каком законе работает гидравлический пресс?",
    "correct": "На законе Паскаля",
    "options": [
      "На законе Гука",
      "На законе Паскаля",
      "На первом законе Ньютона",
      "На законе Архимеда"
    ]
  },
  {
    "question": "Какова единица частоты колебаний в СИ?",
    "correct": "1с⁻¹",
    "options": ["1с", "1с⁻¹", "1с⁻²", "1м/с"]
  },
  {
    "question": "Какая величина остается неизменной, когда звук переходит из воздуха в твердую среду?",
    "correct": "Частота колебаний",
    "options": [
      "Частота колебаний",
      "Скорость распространения",
      "Сила удара",
      "Скорость броуновского движения"
    ]
  },
  {
    "question": "Типы волн бывают:",
    "correct": "Продольные и поперечные",
    "options": [
      "Продольные и поперечные",
      "Круговые и сферические",
      "Резонансные и защитные",
      "Ливневые и сдерживающие"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называется зависимость давления жидкости от скорости?",
    "correct": "Закон Бернулли",
    "options": [
      "Закон звука",
      "Закон Архимеда",
      "Закон Бернулли",
      "Закон жидкостей"
    ]
  },
  {
    "question": "Что должно произойти в жидкости, чтобы скорость увеличилась, согласно уравнению Бернулли?",
    "correct": "Ширина потока должна уменьшиться",
    "options": [
      "Ширина потока должна уменьшиться",
      "Температура жидкости должна снизиться",
      "Давление должно повыситься",
      "Вязкость жидкости должна увеличиться"
    ]
  },
  {
    "question": "Произведение массы тела на его скорость называется...",
    "correct": "Импульс тела",
    "options": [
      "Импульс тела",
      "Закон сохранения импульса",
      "Импульс силы",
      "Сила"
    ]
  },
  {
    "question": "Величина, характеризующая гравитационное поле, это...",
    "correct": "Потенциал гравитационного поля",
    "options": [
      "Потенциальная энергия тела",
      "Потенциал гравитационного поля",
      "Механическая энергия тела",
      "Полная механическая энергия"
    ]
  },
  {
    "question": "Движение, при котором тело за любые равные промежутки времени совершает одинаковые перемещения, называется...",
    "correct": "Равномерное прямолинейное движение",
    "options": [
      "Неравномерное движение",
      "Переменное движение",
      "Равномерное прямолинейное движение",
      "Движение по окружности"
    ]
  },
  {
    "question": "Движение, при котором тело хотя бы за два равных промежутка времени совершает неравные перемещения, называется...",
    "correct": "Неравномерное движение",
    "options": [
      "Равномерное прямолинейное движение",
      "Неравномерное движение",
      "Переменное движение",
      "Движение по окружности"
    ]
  },
  {
    "question": "Вес тела в состоянии покоя равен действующей на него...",
    "correct": "Силе тяжести",
    "options": [
      "Потенциальной силе",
      "Гравитационной силе",
      "Силе тяжести",
      "Произвольной силе"
    ]
  },
  {
    "question": "Различают... видов силы трения.",
    "correct": "3 вида",
    "options": ["2 вида", "1 вид", "3 вида", "4 вида"]
  },

  {
    "question": "Определение гравитационной постоянной...",
    "correct": "G = Fr²/(M₁M₂)",
    "options": [
      "G = r²/(F M₁M₂)",
      "G = F/(r²M₁M₂)",
      "G = Fr²/(M₁M₂)",
      "G = M₁M₂/Fr²"
    ]
  },
  {
    "question": "Причина ускорения движения тела...",
    "correct": "Действующая на него сила",
    "options": [
      "Масса тела",
      "Сила инерции",
      "Скорость движения",
      "Действующая на него сила"
    ]
  },
  {
    "question": "Движение по кривой с постоянным ускорением называется...",
    "correct": "Криволинейное равноускоренное движение",
    "options": [
      "Криволинейное равноускоренное движение",
      "Прямолинейное равномерное движение",
      "Равнозамедленное движение",
      "Движение без ускорения"
    ]
  },
  {
    "question": "Движение, при котором скорость тела за любые равные промежутки времени изменяется на одну и ту же величину, называется...",
    "correct": "Равнопеременное движение",
    "options": [
      "Прямолинейное равномерное движение",
      "Неравномерное движение",
      "Равнопеременное движение",
      "Движение по окружности"
    ]
  },
  {
    "question": "Скорость тела в данный момент времени или в данной точке траектории называется...",
    "correct": "Мгновенная скорость",
    "options": [
      "Переменная скорость",
      "Мгновенная скорость",
      "Постоянная скорость",
      "Правильный ответ отсутствует"
    ]
  },
  {
    "question": "Модуль скорости тела равен...",
    "correct": "v = S / t",
    "options": ["v = S / t", "v = t / S", "v = S * t", "v = 1 / (S * t)"]
  },
  {
    "question": "Силы, работа которых зависит только от начального и конечного положения точек их приложения и не зависит от формы траектории, называются...",
    "correct": "Потенциальные",
    "options": ["Потенциальные", "Непотенциальные", "Кинетические", "Упругие"]
  },
  {
    "question": "Скалярная физическая величина, равная произведению модуля силы, действующей на тело, модуля вектора перемещения и косинуса угла между этими векторами, называется...",
    "correct": "Механическая работа",
    "options": [
      "Кинетическая энергия",
      "Потенциальная энергия",
      "Механическая работа",
      "Мощность"
    ]
  },
  {
    "question": "Равными называются...",
    "correct": "Совпадающие по направлению и равные по модулю векторы",
    "options": [
      "Совпадающие по направлению и равные по модулю векторы",
      "Векторы, направленные в противоположные стороны",
      "Векторы разной длины",
      "Векторы, начинающиеся из одной точки"
    ]
  },
  {
    "question": "Простейшая из форм движения материи - это...",
    "correct": "Механическое движение",
    "options": [
      "Механическое движение",
      "Сетевое движение",
      "Электромагнитное движение",
      "Биологическое движение"
    ]
  },
  {
    "question": "При какой мощности за 1 секунду совершается работа в 1 Дж?",
    "correct": "1 Вт",
    "options": ["1 Вт", "1 А", "1 В", "1 кВ"]
  },
  {
    "question": "Величина, равная половине произведения массы тела на квадрат его скорости, называется...",
    "correct": "Кинетическая энергия тела",
    "options": [
      "Кинетическая энергия тела",
      "Потенциальная энергия",
      "Механическая работа",
      "Мощность"
    ]
  },
  {
    "question": "Произведение массы тела, ускорения свободного падения и высоты тела над Землей называется...",
    "correct": "Потенциальная энергия",
    "options": [
      "Кинетическая энергия",
      "Потенциальная энергия",
      "Механическая работа",
      "Мощность"
    ]
  },
  {
    "question": "Динамометр часто называют...",
    "correct": "Пружинные весы",
    "options": [
      "Пружинные весы",
      "Гидравлические весы",
      "Магнитные динамометры",
      "Потенциальные весы"
    ]
  },
  {
    "question": "Силу реакции обозначают...",
    "correct": "N",
    "options": ["N", "F", "m", "a"]
  },
  {
    "question": "Вес тела обозначают...",
    "correct": "P",
    "options": ["P", "W", "F", "m"]
  },
  {
    "question": "Сила тяжести - это сила, действующая на тела со стороны...",
    "correct": "Земли",
    "options": [
      "Земли",
      "Сила воздействия на тело",
      "Взятая сила",
      "Сила салфетки"
    ]
  },
  {
    "question": "Твердое тело останется в равновесии, если геометрическая сумма всех сил, действующих на него, и вращающий момент этой системы сил относительно любой оси равны...",
    "correct": "0",
    "options": ["0", "10", "5", "Правильный ответ отсутствует"]
  },
  {
    "question": "Минимальная скорость, которую необходимо сообщить телу, чтобы оно стало искусственным спутником Земли, называется...",
    "correct": "Первая космическая скорость",
    "options": [
      "Первая космическая скорость",
      "Вторая космическая скорость",
      "Мгновенная скорость",
      "Переменная скорость"
    ]
  },
  {
    "question": "𝛂 называется...",
    "correct": "Начальная фаза",
    "options": [
      "Начальная фаза",
      "Фаза вывода",
      "Конечная фаза",
      "Фаза подъема"
    ]
  },
  {
    "question": "Орбита каждой планеты представляет собой эллипс, в одном из фокусов которого находится Солнце.",
    "correct": "Первый закон Кеплера",
    "options": [
      "Первый закон Кеплера",
      "Второй закон Кеплера",
      "Закон Ньютона",
      "Закон равноускоренного движения"
    ]
  },
  {
    "question": "Сила трения, возникающая на границе соприкасающихся поверхностей тел при отсутствии их относительного движения, называется...",
    "correct": "Сила трения покоя",
    "options": [
      "Сила трения скольжения",
      "Сила трения покоя",
      "Сила трения качения",
      "Сила упругости"
    ]
  },
  {
    "question": "Составляющая равнодействующей сил давления среды, перпендикулярная направлению движения тела в жидкой или газообразной среде, называется...",
    "correct": "Подъемная сила",
    "options": [
      "Сила трения",
      "Сила сопротивления",
      "Подъемная сила",
      "Сила тяжести"
    ]
  },
  {
    "question": "Физическая величина, характеризующая меру инертности тела, это...",
    "correct": "Масса",
    "options": ["Масса", "Скорость движения", "Энергия", "Мощность"]
  },
  {
    "question": "Интенсивность звука определяется следующей формулой:",
    "correct": "I = E / St",
    "options": ["I = E / St", "I = P / A", "I = S / t", "I = E * t"]
  },
  {
    "question": "Чей это закон в данной формулировке: «Давление, оказываемое на жидкость или газ, передается в любую точку жидкости или газа без изменений во всех направлениях»?",
    "correct": "Паскаля",
    "options": ["Ньютона", "Паскаля", "Архимеда", "Джоуля"]
  },
  {
    "question": "Процесс распространения упругой деформации в среде называется...",
    "correct": "Волновой процесс или волна",
    "options": [
      "Волновой процесс или волна",
      "Столкновение",
      "Движение",
      "Колебание"
    ]
  },
  {
    "question": "Резкое увеличение амплитуды вынужденных колебаний, когда частота изменения внешней силы совпадает с собственной частотой колебательной системы, называется...",
    "correct": "Резонанс",
    "options": ["Колебание", "Столкновение", "Резонанс", "Движение"]
  },
  {
    "question": "Движение, при котором от тела с определенной скоростью отделяется его часть, а оставшаяся часть движется в противоположном направлении, называется...",
    "correct": "Реактивное движение",
    "options": [
      "Прямолинейное движение",
      "Реактивное движение",
      "Переменное движение",
      "Движение по окружности"
    ]
  },
  {
    "question": "Колебания, возникающие в системе под действием внутренних сил, когда система выводится из положения равновесия, называются...",
    "correct": "Свободные колебания",
    "options": [
      "Вынужденные колебания",
      "Свободные колебания",
      "Гармонические колебания",
      "Затухающие колебания"
    ]
  },
  {
    "question": "Периодические изменения координаты колеблющегося тела во времени, происходящие по закону синуса или косинуса, называются...",
    "correct": "Гармонические колебания",
    "options": [
      "Вынужденные колебания",
      "Свободные колебания",
      "Гармонические колебания",
      "Затухающие колебания"
    ]
  },
  {
    "question": "Если равнодействующая внешних сил, действующих на систему, равна нулю, то импульс системы...",
    "correct": "Сохраняется",
    "options": [
      "Равен 0",
      "Не сохраняется",
      "Сохраняется",
      "Правильный ответ отсутствует"
    ]
  },
  {
    "question": "Произведение силы на время ее действия называется...",
    "correct": "Импульс силы",
    "options": ["Импульс тела", "Импульс силы", "Работа", "Энергия"]
  },
  {
    "question": "Полная механическая энергия замкнутой системы тел, взаимодействующих потенциальными силами...",
    "correct": "Сохраняется",
    "options": [
      "Равна 0",
      "Не сохраняется",
      "Сохраняется",
      "Правильный ответ отсутствует"
    ]
  },
  {
    "question": "Работа потенциальной силы, действующей на тело, равна изменению потенциальной энергии тела с противоположным знаком. Это утверждение называется...",
    "correct": "Теорема о потенциальной энергии",
    "options": [
      "Теорема о кинетической энергии",
      "Теорема о потенциальной энергии",
      "Механическая работа",
      "Мощность"
    ]
  },
  {
    "question": "Работа равнодействующей сил, действующих на тело, равна изменению кинетической энергии тела. Это утверждение называется...",
    "correct": "Теорема о кинетической энергии",
    "options": [
      "Теорема о кинетической энергии",
      "Теорема о потенциальной энергии",
      "Механическая работа",
      "Мощность"
    ]
  },
  {
    "question": "Величина, равная отношению работы к промежутку времени, в течение которого эта работа была совершена, называется...",
    "correct": "Мощность",
    "options": ["Механическая энергия", "Сила", "Мощность", "Импульс"]
  },
  {
    "question": "Точка приложения равнодействующей сил тяжести, действующих на все части тела, называется...",
    "correct": "Центр тяжести",
    "options": ["Центр масс", "Центр тяжести", "Середина", "Точка приложения"]
  },
  {
    "question": "Силы, работа которых зависит только от начального и конечного положения точек их приложения и не зависит от формы траектории, называются...",
    "correct": "Потенциальные",
    "options": ["Потенциальные", "Непотенциальные", "Гравитационные", "Сильные"]
  },
  {
    "question": "Незатухающие свободные колебания называются...",
    "correct": "Собственные колебания",
    "options": [
      "Собственные колебания",
      "Вынужденные колебания",
      "Свободные колебания",
      "Гармонические колебания"
    ]
  },
  {
    "question": "Частота колебаний обычно обозначается...",
    "correct": "ν = 1/T",
    "options": ["ν = 1/T", "ν = T/1", "ν = T", "ν = 1"]
  },
  {
    "question": "Точка пересечения прямых, вдоль которых действующие силы сообщают телу только поступательное движение, называется...",
    "correct": "Центр масс",
    "options": ["Центр масс", "Центр тяжести", "Середина", "Точка приложения"]
  },
  {
    "question": "Минимальная скорость, которую необходимо сообщить телу у поверхности Земли, чтобы оно преодолело земное притяжение, называется...",
    "correct": "Вторая космическая скорость",
    "options": [
      "Первая космическая скорость",
      "Вторая космическая скорость",
      "Мгновенная скорость",
      "Переменная скорость"
    ]
  },
  {
    "question": "Сила, с которой тело под действием земного притяжения действует на горизонтальную опору или вертикальный подвес, называется...",
    "correct": "Вес тела",
    "options": [
      "Вес тела",
      "Сила тяжести",
      "Сила упругости",
      "Сила сопротивления"
    ]
  },
  {
    "question": "Составляющая, перпендикулярная направлению движения, называется...",
    "correct": "Подъемная сила",
    "options": [
      "Сила трения",
      "Сила сопротивления",
      "Подъемная сила",
      "Сила тяжести"
    ]
  },
  {
    "question": "Движение тела под действием только силы тяжести называется...",
    "correct": "Свободное падение",
    "options": [
      "Прямолинейное равномерное движение",
      "Свободное падение",
      "Равнопеременное движение",
      "Движение по окружности"
    ]
  },
  {
    "question": "Что кричал Архимед?",
    "correct": "«Эврика»",
    "options": ["«Эврика»", "«Да»", "«Ура»", "«Ох»"]
  },
  {
    "question": "Волны с частотой ниже 16 Гц называются...",
    "correct": "Инфразвук",
    "options": ["Инфразвук", "Ультразвук", "Земные волны", "Ультразвук"]
  },
  {
    "question": "Два тела притягиваются друг к другу силами, модуль которых прямо пропорционален произведению масс этих тел и обратно пропорционален квадрату расстояния между ними, и направлены вдоль прямой, соединяющей тела. Какой закон сформулирован?",
    "correct": "Закон всемирного тяготения",
    "options": [
      "Закон всемирного тяготения",
      "Закон Архимеда",
      "Закон Паскаля",
      "Закон Джоуля-Ленца"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой буквой обозначается период колебаний?",
    "correct": "T",
    "options": ["T", "ν", "f", "λ"]
  }
]
